% Przykład do wykładu 'Technologie informacyjne'
\documentclass[12pt, a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{polski}
\usepackage{amssymb}
\author {Patryk Wirkus}
\title{Zadanie 1}

\begin{document}
\maketitle
Tekst na potrzeby nauki systemu \LaTeX . Polecana literatura ,,Nie za krókie wprowadzenie do systemu \LaTeX ''.

\section{Zbiory liczbowe}
Pod pojęciem zbioru liczbowego będziemy rozumieli każdy podzbiór zbio-\linebreak
ru liczb całkowitych. Zbiór liczbowy A nazywamy przedziałem, gdy zawiera\linebreak
wszystkie liczby od min \textit{A} do max \textit{A}. Przez moc zbioru \textit{A} rozumiemy liczbę\linebreak
jego elementów i oznaczamy przez $\left| \textit {A} \right|$.
\\
\indent Wiemy, że:

\begin{itemize}
\item  \begin{math} 0 \in \mathbf{R} \end{math},

\item \begin{math} \sqrt{2} \notin \mathbf{N} \end{math},
\end{itemize} 


\section{Grafy}
\subsection{Definicje podstawowe}
1. Stopień grafu \textit{G} jest równy maksimum po wszystkich stopniach wierz- \linebreak
\indent chołków. \\
2. Grafem pełnym \textit{n}-wierzchołkowym nazywamy graf prosty, w którym:

\begin{itemize}
\item każdy wierzchołek \textit{v} sąsiaduje z wszystkimi pozostałymi wierz-\linebreak
chołkami grafu \textit{G}.
\item stopień grafu jest równy \begin{math} {n-1}. \end{math}
\end{itemize}


\section{Wzory matematyczne}
Dobrze jest umieć napisać, że:  \begin{math} \frac {1}{2} > \frac{1}{3} \end{math}, a dodatkowo, że: \begin{math} \frac{5^9\cdot2^9}{10^4} = 10^5 . \end{math}


\end{document}
